\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{maslow}岡野守也,トランスパーソナル心理学,青土社(2000).

\bibitem{FoodReport}農林水産省大臣官房政策課食料安全保障室,知ってる？日本の食料事情～日本の食料自給率・食料自給力と食料安全保障～,農林水産省(2015).


\bibitem{boj}日本銀行金融市場局為替課,日本銀行における外国為替市場介入事務の概要,日本銀行(2010).

\bibitem{oda}みずほ情報総研株式会社,「貿易のための援助」の評価（第三者評価）,外務省ODA評価(2011).

\bibitem{FoodSafety}東京大学大学院（座長：本田　正義）他,我が国の「食料安全保障」への新たな視座,外務省 食料安全保障に関する研究会(2010).


\bibitem{RobotTown}九州大学（代表者：長谷川 勉）他, ``ロボットタウンの実証的研究'', 文部科学省 科学研究費助成事業, 平成17〜19年度.

\bibitem{GPS}
Simon Cooper and Hugh Durrant-Whyte, 
``A Kalman filter model for GPS navigation of land vehicles'',
 Proceedings of the 1994 IEEE/RSJ/GI International Conference on Intelligent Robots Systems, pp.157-163, 1994.

\bibitem{Landmark}
Margrit Betke and Leonid Gurvits, 
``Mobile Robot Localization UsingLandmark'', 
IEEE Transaction on Robotics and Automation Vol.13, No.2, pp.257-261, 1997.

%関連研究
\bibitem{Brooks1990}
Brooks, R.A, ``A Robust layered control system for a mobile robot'', IEEE Journal of Robotics and Automation, 2, pp.14-23,1986.

\bibitem{Steels1991}
Steels, L, ``Towards aa theory of emergent functionality'', In J-A, Meyer and R.Wilson (eds) Simulation of Adaptive Beheivor, Cambridge, MIT Press, 1991.

\bibitem{SICE2009}
\newblock S.Muramatsu, D.Chugo, T.Takase,
``Localization of mobile robot using local feature of image'',
\newblock ICROS-SICE International joint Conference ICCAS-SICE, 2009

\bibitem{SI2008}
\newblock 村松 聡，中後 大輔，高瀬 國克，
"画像の局所的特徴を用いた物体認識"
\newblock 計測自動制御学会 システムインテグレーション部門講演会 SI2008

\bibitem{SOM3}
Satoshi Muramatsu, Masataka Hirai, Masanori Sato, Yousuke Ohtani, Tetsuo Tomizawa, Shunsuke Kudoh, Takashi Suehiro,``Mobile robot localization based on a 3D extended space observation model'',Proceedings of the 2009 JSME Conference on Robotics and Mechatronics, 2A1-L07. 2012.
\fi
\end{thebibliography}

